\newpage
\section{Anwendungsbeispiele}
Es gibt in diesem Bereich viele verschiedene Bereiche in denen biometrische Verfahren zum Einsatz kommen (Beweis(z.b. Dauerkarten, Bezahlung, Meldeamt Ausweis, Reisepass) mit Quelle).
Auf die Leitfrage bezogen werde ich mir einen kleinen Anteil die Anwendungen rein für Großunternehmen widmen

Breit gefächerter Einsatzbereich, (Telekom physischer Zugang Firmengebäude (TIKS Karte bzw personenbezogener digitaler Schlüssel(aktiv/passiv) für KVZ)
Fahrtenbuch Handy Fingerabdrucksensor

\subsection{Login Laptop}
Durch die immer sensiblen reDaten werden ebenfalls mobile Endgeräte immer besser geschützt.
Zum Einsatz kommt oft eine Verschlüsselung der Festlatte durch einen PIN + Passwortangabe für anonymen Accountname als Systemlogin. Zwei-Faktor bzw Multi-Faktor-Authentifizierung (RFID?)
Um ggf die Accountanmeldung durch PIN zu ersetzen wäre es möglich ein biometrisches Verfahren durch Fingerabdrucksensor als Externes Modul nachzurüsten bzw gleich bei der Bestellung der Hardware auf dieses zusetzen.
Ebenfalls erdenklich wäre eine Gesichtserkennung per integrierter Kamera. Vorreiter sind vor allem namenhafte Hersteller wie Apple bzw Samsung oder Huawei als Hersteller die auf diesen Trend setzen.

PC-Anmeldung per Fingerabdruck = Ein Fingerprintsensor identifiziert den Benutzer und macht so die Eingabe von Passwörtern überflüssig. Die Fingerabdruckerkennung löst zumindest im professionellen Bereich die Anmeldung per Passwort zunehmend ab. Standardmäßig dürften künftig vermehrt Notebooks über Fingerabdruckerkennung verfügen.
Biometrische Reisepässe und Personalausweise = Basierend auf einem internationalen Standard werden in Deutschland seit November 2005 nur noch Reisepässe mit integriertem Chip ausgegeben, auf dem ein digitales Lichtbild als biometrisches Sample gespeichert ist. Seit November 2007 werden auch die Fingerabdrücke erfasst. Den biometrischen Personalausweis gibt es seit November 2010.

\subsection{Physischer Zutritt}
In besonders sensiblen Bereichen werden herkömmliche Authentifikationsmethoden um biometrische Verfahren ergänzt.
Beispiele sind Gesichtserkennung in Personenschleusen zu Chipkartenentwicklungsbereichen, Fingerprinterkennung in Kernkraftwerksbereichen und Iriserkennung in Krankenhäusern (zum Beispiel Babystation einer Berchtesgadener Klinik).

\subsection{Zutrittskontrolle}
Zutrittskontrolle in Spielkasinos = Spielcasinos setzen gelegentlich Gesichtserkennung oder Fingerprinting ein, um Spielsüchtige am Zutritt zu hindern.
Spieler, die von sich selbst wissen, dass sie zeitweise süchtig sind, hinterlegen freiwillig beim Spielkasino ihre biometrischen Daten, um sich so vor ihrer Sucht zu schützen.
